{"config":{"lang":["de"],"separator":"[\\s\\-,:!=\\[\\]()\"`/]+|\\.(?!\\d)|&[lg]t;|(?!\\b)(?=[A-Z][a-z])","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"BdB-Praxis","text":"<p>Willkommen zur Praxis.</p>"},{"location":"start-aerzte/","title":"Unser \u00c4rzteteam","text":"<p>Von Anfang an haben wir die Philosophie verfolgt, dass unsere Patienten an erster Stelle stehen. Ganz gleich, warum Sie uns besuchen, wir bieten Ihnen eine umfassende und hervorragende Betreuung.</p> Dr. med. Matthias de Boer <ul> <li>1985-1992 Medizinstudium in Bochum</li> <li>Facharzt f\u00fcr Allgemeinmedizin</li> <li>Lehrarzt der Uni Bonn</li> </ul> Schwerpunkte: <ol> <li>Sportmedizin</li> <li>Akupunktur</li> <li>Chirotherapie</li> <li>Sto\u00dfwellentherapie</li> <li>Osteopathische Medizin</li> </ol> Dr. med. Hans Joachim Bade Werdegang <ul> <li>1985-1992 Medizinstudium in Hannover</li> <li>Facharzt f\u00fcr Allgemeinmedizin</li> <li>Lehrbeauftragter der Uni Bonn</li> </ul> Schwerpunkte: Sportmedizin Akupunktur Chirotherapie Sto\u00dfwellentherapie Dr. de BoerDr. BadeDr. SpenglerDr. RudzioDr. BrettnerDr. Doolittle <p></p> <p>Dr. med. Matthias de Boer  1985-1992 Medizinstudium in Bochum   Facharzt f\u00fcr Allgemeinmedizin  Lehrarzt der Uni Bonn  Schwerpunkte:  - Sportmedizin- Akupunktur - Chirotherapie- Sto\u00dfwellentherapie  - Osteopathische Medizin          </p> <p></p> <p>Dr. med. Hans Joachim Bade  1985-1992 Medizinstudium in Hannover   Facharzt f\u00fcr Allgemeinmedizin   Lehrbeauftragter der Uni Bonn  Schwerpunkte:  - Sportmedizin- Akupunktur - Chirotherapie- Sto\u00dfwellentherapie</p> <p></p> <p>Dr. med. Mirjam Spengler  Facharzt f\u00fcr Allgemeinmedizin   Notfallmedizin  Weiterbildungsassistentin  Schwerpunkte:  - Meditaping  - Chirotherapie</p> <p></p> <p>Dr. Annika Rudzio  Fach\u00e4rztin f\u00fcr Allgemeinmedizin</p> <p></p> <p>Niklas Brettner</p> <p> </p> <p>Dr. Doolittle  Kann mit Tieren sprechen   Schwerpunkte:   - Weiterbildung   - Zust\u00e4ndig f\u00fcr alle kleinen Patienten   - Trost und Unterhaltung</p>"},{"location":"start-aponah/","title":"Apotheken in der N\u00e4he","text":""},{"location":"start-aponah/#himberger-apotheke","title":"Himberger-Apotheke","text":"Apothekerin Svetlana V. Dr\u00fcg Apotheker Heinz Uwe Dr\u00fcg Aegidienberger Str. 1A 53604 Bad Honnef OT: Himberg Tel: 02224 - 980 980 0 Email: info@himberger-apotheke.de Web: www.himberger-apotheke.de"},{"location":"start-aponah/#sonnen-apotheke","title":"Sonnen Apotheke","text":"Apothekerin Svetlana V. Dr\u00fcg Apotheker Heinz Uwe Dr\u00fcg Rederscheider Weg 2 53604 Bad Honnef OT: Rottbitze Tel: 02224 - 97440 Email: info@apotheke-rottbitze.de Web: www.apotheke-rottbitze.de"},{"location":"start-aponah/#aegidius-apotheke","title":"Aegidius Apotheke","text":"Apotheker J\u00f6rg Borkenstein Aegidienberger Str. 68 53604 Bad Honnef OT: Aegidienberg Tel: 02224 - 80275 Fax: 02224 - 81422 Email: service@aegidius-apo.de Web: www.aegidius-apo.de"},{"location":"start-apotheken/","title":"Apotheken","text":""},{"location":"start-doc2lib/","title":"Wunschtermine mit DOC2LIB buchen","text":""},{"location":"start-doc2lib/#terminbuchungen-247-fur-sie-und-ihre-angehorigen","title":"Terminbuchungen 24/7 f\u00fcr Sie und Ihre Angeh\u00f6rigen","text":"<p>Um auch Ihre Wunschtermine besser zu koordinieren, haben wir mit Doctolib ein System, \u00fcber das Sie schnell und bequem Arzt- oder Therapietermine buchen k\u00f6nnen. Wenn Sie das Bild anklicken, werden Sie auf unsere DOC2LIB Seite weitergeleitet. Sie beantworten ein paar Fragen und suchen dann im Terminkalender Ihren gew\u00fcnschten Arzt und Ihr Wunschdatum aus.</p> <p> </p> <p>Die DOC2LIB App f\u00fcr Ihr Smartphone gibt es bei Apple im App Store und bei Google Play. Damit haben Sie ebenfalls Zugriff auf den digitalen Praxiskalender und werden automatisch an Ihre Termine erinnert. Auch sind erforderliche Umbuchungen oder Absagen schnell durchgef\u00fchrt.</p> <p>Doctolib  Im Dienste Ihrer Gesundheit </p> Buchen Sie Termine rund um die Uhr online - f\u00fcr sich und Ihre Familie. Bei Bedarf k\u00f6nnen Sie Termine einfach verschieben, Suchen Sie nach \u00c4rzt:innen und Therapeut:innen in diesen Fachbereichen. Verpassen Sie dank automatischer Erinnerungen keine Termine mehr.  Tauschen Sie medizinische Dokumente schnell und sicher mit Ihren \u00c4rzt:innen und Therapeut:innen aus."},{"location":"start-dsgvo/","title":"Datenschutz","text":"<p>\u200b</p> Die Nutzung unserer Website BDB-Praxis ist in der Regel ohne Angabe personenbezogener Daten m\u00f6glich. Der besondere Schutz Ihrer Daten findet sich in der strafbewehrten Schweigepflicht f\u00fcr \u00c4rztinnen und \u00c4rzte wider (\u00a7 203 StGB), sowie dem Datenschutzrecht (DSGVO). So ist die Verarbeitung von Gesundheitsdaten gesondert in Art. 9 DSGVO geregelt."},{"location":"start-dsgvo/#datenschutzerklarung","title":"Datenschutzerkl\u00e4rung","text":"<p>Diese Datenschutzerkl\u00e4rung gilt f\u00fcr den Internetauftritt der BDB-Praxis. Sie finden nachfolgend Informationen dar\u00fcber, welche Daten bei dem Besuch bzw. der Nutzung unseres Internetauftrittes erfasst und wie diese genutzt, verarbeitet oder weitergegeben werden.</p>"},{"location":"start-dsgvo/#verantwortliche-stelle-im-sinne-des-datenschutzrechts","title":"Verantwortliche Stelle im Sinne des Datenschutzrechts","text":"<p>Die Verantwortliche im Sinne der Datenschutz-Grundverordnung (DSGVO) ist die</p> BDB Praxis  Aegidienbergerstr. 1a 53604 Bad Honnef Telefon: +49 2224 901470"},{"location":"start-dsgvo/#datenschutzbeauftragter","title":"Datenschutzbeauftragter","text":"F\u00fcr diese Anliegen steht Ihnen unser Datenschutzbeauftragter gerne zur Verf\u00fcgung, den sie unter vorgenannter Anschrift oder folgender E-Mail-Adresse kontaktieren k\u00f6nnen: datenschutz@bdb-praxis.de"},{"location":"start-dsgvo/#ihre-rechte-als-betroffene-person","title":"Ihre Rechte als betroffene Person","text":"<p>Als betroffene Person haben Sie gegen\u00fcber uns folgende Rechte in Bezug auf Ihre personenbezogenen Daten:</p> <ul> <li>Recht auf Auskunft</li> <li>Recht auf Berichtigung und L\u00f6schung</li> <li>Recht auf Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung</li> <li>Recht auf Widerspruch gegen die Verarbeitung</li> <li>Recht auf Daten\u00fcbertragbarkeit</li> </ul> <p>Zudem steht Ihnen ein Beschwerderecht bei der zust\u00e4ndigen Aufsichtsbeh\u00f6rde, insbesondere in dem Mitgliedstaat Ihres gew\u00f6hnlichen Aufenthaltsorts, Ihres Arbeitsplatzes oder des Orts des mutma\u00dflichen Versto\u00dfes, zu. Eine Liste aller Aufsichtsbeh\u00f6rden finden Sie hier: https://www.bfdi.bund.de/DE/Infothek/Anschriften_Links/anschriften_links-node.html</p>"},{"location":"start-dsgvo/#ansprechpartner-fur-ihre-rechte","title":"Ansprechpartner f\u00fcr Ihre Rechte","text":"<p>F\u00fcr die Geltendmachung der genannten Rechte oder bei Fragen zur Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten oder dem Inhalt Ihrer Rechte wenden Sie sich bitte an uns. Unsere Kontaktdaten finden Sie im Impressum. Die Erhebung, die Speicherung, die Ver\u00e4nderung, die \u00dcbermittlung, die Sperrung, die L\u00f6schung und die Nutzung Ihrer personenbezogenen Daten geschieht auf Grundlage der geltenden gesetzlichen Bestimmungen, insbesondere der Datenschutzgrundverordnung.</p>"},{"location":"start-dsgvo/#umfang-und-dauer-der-verarbeitung","title":"Umfang und Dauer der Verarbeitung","text":"<p>Der Zweck der Verarbeitung ist die Erhebung und Protokollierung abgewehrter oder schadhafter Website-Zugriffe, der Sicherstellung forensischer T\u00e4tigkeiten und der Sicherheit und Stabilit\u00e4t unserer Webseite.</p> <p>Wir verarbeiten Ihre personenbezogenen Daten nur, soweit dies zur Bereitstellung einer funktionsf\u00e4higen Internetseite sowie zur Nutzung unserer Leistungen erforderlich ist. Die Verarbeitung personenbezogener Daten erfolgt regelm\u00e4\u00dfig nur nach Einwilligung des Nutzers, es sei denn, eine vorherige Einholung der Einwilligung ist aus tats\u00e4chlichen Gr\u00fcnden nicht m\u00f6glich oder die Datenverarbeitung ist durch gesetzliche Vorschriften gestattet.</p> <p>Die Datenverarbeitung dauert solange, wie es zur Erf\u00fcllung unseres Vertrages oder geltender Rechtsvorschriften sowie zur Kommunikation mit Ihnen erforderlich ist. Wir informieren Sie \u00fcber die konkrete Speicherdauer der Daten im Rahmen der jeweiligen Beschreibung der einzelnen Datenverarbeitung. Sofern Sie dort keine konkrete Angabe der Speicherdauer finden, dann ist uns die Benennung einer solchen nicht m\u00f6glich, weil diese von unterschiedlichen individuellen Faktoren abh\u00e4ngt (z. B. die Laufzeit des Vertrages, Geltendmachung von Anspr\u00fcchen etc.). In diesen F\u00e4llen orientieren wir uns bei der Dauer der Speicherung am Grundsatz der Datensparsamkeit und Verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeit.</p>"},{"location":"start-dsgvo/#bereitstellung-unseres-internetangebots","title":"Bereitstellung unseres Internetangebots","text":"<p>Bei einem Besuch unserer Internetseite werden automatisch personenbezogene Daten und Informationen erfasst, um eine Auslieferung der Internetseite an Ihr Endger\u00e4t zu erm\u00f6glichen und die Funktionsf\u00e4higkeit und Sicherheit der Internetseite sicherzustellen. Dies sind:</p> <ul> <li>Browserinformationen</li> <li>Betriebssystem des Nutzers</li> <li>Internet-Service-Provider des Nutzers</li> <li>IP-Adresse / Hashed IP des Nutzers</li> <li>Datum und Uhrzeit des Zugriffs,</li> <li>Websites, von denen das System des Nutzers auf unsere Internetseite gelangt</li> <li>Namen des zugegriffenen Elements (URL, Dateidownload etc.),</li> <li>Datenmenge</li> <li>Device (mobil/desktop)</li> </ul> <p>Wir speichern diese Informationen in sogenannten Protokolldateien. Es erfolgt keine Zuordnung der erfassten Daten zu bestimmten Personen und keine Zusammenf\u00fchrung der erfassten Daten mit Daten aus anderen Datenquellen.</p> <p>Die Daten zur Bereitstellung der Internetseite werden gel\u00f6scht, wenn Sie die Internetseite verlassen oder den Browser schlie\u00dfen. IP-Adressen werden sp\u00e4testens nach 7 Tagen gel\u00f6scht. Eine dar\u00fcber hinaus gehende Speicherung ist m\u00f6glich; in diesem Fall werden IP-Adressen verfremdet, so dass eine Zuordnung zum Nutzer nicht mehr m\u00f6glich ist.</p> <p>Rechtsgrundlage f\u00fcr diese Datenverarbeitung ist Art. 6 Abs. 1 lit. f DS-GVO.</p>"},{"location":"start-dsgvo/#cookies","title":"Cookies","text":"<p>Unsere Internetseite verwendet sog. \u201eCookies\u201c. Cookies sind Textdateien, die auf Ihrem Endger\u00e4t abgelegt werden oder im Browser des Nutzers gespeichert werden. Sie dienen dazu, das Angebot nutzerfreundlicher, effektiver und sicherer zu machen. In den Cookies werden folgende Daten gespeichert: Systemsprache des Users und die Session. Die Cookies werden, w\u00e4hrend Sie unser Angebot abrufen, auf Ihrer Festplatte abgelegt. Nach erfolgreicher Anmeldung im gesch\u00fctzten Bereich werden Sie f\u00fcr die gesamte Dauer Ihres Besuches \u00fcber diese Cookies identifiziert und autorisiert. Dar\u00fcber hinaus dienen die Cookies dazu, die Pr\u00e4ferenzen des jeweiligen Besuchers zu speichern. Sie erm\u00f6glichen es uns, unser Angebot f\u00fcr Sie verbessern, indem wir die Inhalte der Internetseite gezielt auf Ihre Bed\u00fcrfnisse abstimmen k\u00f6nnen (dazu untenstehend).</p> <p>Wir verwenden Session-Cookies und persistierenden Cookies. Session-Cookies werden automatisch gel\u00f6scht, sobald Sie die Internetseite verlassen oder den Browser schlie\u00dfen. Persistierende Cookies werden \u00fcber die jeweilige Sitzung hinaus f\u00fcr eine bestimmte Zeit (zwischen einem Tag und 5 Jahren) auf Ihrer Festplatte gespeichert werden. Diese Cookies erm\u00f6glichen es, einen wiederholten Besuch zu erkennen. Sie werden zun\u00e4chst auf Ihrer Festplatte gespeichert und nach der vorgegebenen Zeit durch den Browser gel\u00f6scht.</p> <p>Sie k\u00f6nnen den Browser so einstellen, dass Sie \u00fcber das Setzen von Cookies informiert werden, und Cookies nur im Einzelfall erlauben, die Annahme von Cookies f\u00fcr bestimmte F\u00e4lle oder generell ausschlie\u00dfen sowie das automatische L\u00f6schen der Cookies beim Schlie\u00dfen des Browser aktivieren. Wir weisen darauf hin, dass bei Deaktivierung von Cookies die Funktionalit\u00e4t dieser Internetseite eingeschr\u00e4nkt sein kann.</p> <p>Rechtsgrundlage f\u00fcr die Datenverarbeitung ist Art. 6 Abs. 1 lit. f) DS-GVO.</p>"},{"location":"start-dsgvo/#links-zu-webseiten-anderer-anbieter","title":"Links zu Webseiten anderer Anbieter","text":"<p>Unsere Webseiten beinhalten Links zu Webseiten anderer Anbieter, auf die sich diese Datenschutzerkl\u00e4rung nicht erstreckt. Soweit mit der Nutzung der Internetseiten anderer Anbieter die Erhebung, Verarbeitung oder Nutzung personenbezogener Daten verbunden ist, beachten Sie bitte die Datenschutzhinweise der jeweiligen Anbieter.</p>"},{"location":"start-haftung/","title":"Haftungsauschluss\u200b","text":"<p>Haftung f\u00fcr Inhalte des Internetauftritts</p> <p>Alle Inhalte unseres Internetauftritts wurden mit gr\u00f6\u00dfter Sorgfalt und nach bestem Gewissen erstellt. F\u00fcr die Richtigkeit, Vollst\u00e4ndigkeit und Aktualit\u00e4t der Inhalte k\u00f6nnen wir jedoch keine Gew\u00e4hr \u00fcbernehmen. Als Diensteanbieter sind wir gem\u00e4\u00df \u00a7 7 Abs.1 TMG f\u00fcr eigene Inhalte auf diesen Seiten nach den allgemeinen Gesetzen verantwortlich. Nach \u00a7\u00a7 8 bis 10 TMG sind wir als Diensteanbieter jedoch nicht verpflichtet, \u00fcbermittelte oder gespeicherte fremde Informationen zu \u00fcberwachen oder nach Umst\u00e4nden zu forschen, die auf eine rechtswidrige T\u00e4tigkeit hinweisen. Verpflichtungen zur Entfernung oder Sperrung der Nutzung von Informationen nach den allgemeinen Gesetzen bleiben hiervon unber\u00fchrt.</p> <p>Eine diesbez\u00fcgliche Haftung ist jedoch erst ab dem Zeitpunkt der Kenntniserlangung einer konkreten Rechtsverletzung m\u00f6glich. Bei Bekanntwerden von den o.g. Rechtsverletzungen werden wir diese Inhalte unverz\u00fcglich entfernen.</p> <p>Haftungsbeschr\u00e4nkung f\u00fcr externe Links</p> <p>Unsere Webseite enth\u00e4lt Links auf externe Webseiten Dritter. Auf die Inhalte dieser direkt oder indirekt verlinkten Webseiten haben wir keinen Einfluss. Daher k\u00f6nnen wir f\u00fcr die \u201eexternen Links\u201c auch keine Gew\u00e4hr auf Richtigkeit der Inhalte \u00fcbernehmen. F\u00fcr die Inhalte der externen Links sind die jeweilige Anbieter oder Betreiber (Urheber) der Seiten verantwortlich.</p> <p>Die externen Links wurden zum Zeitpunkt der Linksetzung auf eventuelle Rechtsverst\u00f6\u00dfe \u00fcberpr\u00fcft und waren im Zeitpunkt der Linksetzung frei von rechtswidrigen Inhalten. Eine st\u00e4ndige inhaltliche \u00dcberpr\u00fcfung der externen Links ist ohne konkrete Anhaltspunkte einer Rechtsverletzung nicht m\u00f6glich. Bei direkten oder indirekten Verlinkungen auf die Webseiten Dritter, die au\u00dferhalb unseres Verantwortungsbereichs liegen, w\u00fcrde eine Haftungsverpflichtung ausschlie\u00dflich in dem Fall nur bestehen, wenn wir von den Inhalten Kenntnis erlangen und es uns technisch m\u00f6glich und zumutbar w\u00e4re, die Nutzung im Falle rechtswidriger Inhalte zu verhindern.</p> <p>Diese Haftungsausschlusserkl\u00e4rung gilt auch innerhalb des eigenen Internetauftrittes \u201eBDB-Praxis\u201c gesetzten Links und Verweise von Fragestellern, Blogeintr\u00e4gern, G\u00e4sten des Diskussionsforums. F\u00fcr illegale, fehlerhafte oder unvollst\u00e4ndige Inhalte und insbesondere f\u00fcr Sch\u00e4den, die aus der Nutzung oder Nichtnutzung solcherart dargestellten Informationen entstehen, haftet allein der Diensteanbieter der Seite, auf welche verwiesen wurde, nicht derjenige, der \u00fcber Links auf die jeweilige Ver\u00f6ffentlichung lediglich verweist.</p> <p>Werden uns Rechtsverletzungen bekannt, werden die externen Links durch uns unverz\u00fcglich entfernt.</p> <p>Urheberrecht</p> <p>Die auf unserer Webseite ver\u00f6ffentlichen Inhalte und Werke unterliegen dem deutschen Urheberrecht, siehe Gesetze im Internet. Die Vervielf\u00e4ltigung, Bearbeitung, Verbreitung und jede Art der Verwertung des geistigen Eigentums in ideeller und materieller Sicht des Urhebers au\u00dferhalb der Grenzen des Urheberrechtes bed\u00fcrfen der vorherigen schriftlichen Zustimmung des jeweiligen Urhebers i.S.d. Urhebergesetzes, siehe hier: Gesetze im Internet. Downloads und Kopien dieser Seite sind nur f\u00fcr den privaten und nicht kommerziellen Gebrauch erlaubt. Sind die Inhalte auf unserer Webseite nicht von uns erstellt wurden, sind die Urheberrechte Dritter zu beachten. Die Inhalte Dritter werden als solche kenntlich gemacht. Sollten Sie trotzdem auf eine Urheberrechtsverletzung aufmerksam werden, bitten wir um einen entsprechenden Hinweis. Bei Bekanntwerden von Rechtsverletzungen werden wir derartige Inhalte unverz\u00fcglich entfernen.</p> <p>\u200bDieses Impressum wurde freundlicherweise von jurarat.de zur Verf\u00fcgung gestellt.</p>"},{"location":"start-impressum/","title":"Impressum: Alle Angaben gem. \u00a7 5 TMG\u200b","text":""},{"location":"start-impressum/#hausarztepraxis-und-akademische-lehrpraxis-der-universitat-bonn","title":"Haus\u00e4rztepraxis und Akademische Lehrpraxis der Universit\u00e4t Bonn","text":""},{"location":"start-impressum/#vertreten-durch","title":"Vertreten durch:","text":"Dr. med. Matthias de Boer und Dr. med. Hans Joachim Bade - Aegidienbergerstr. 1a, 53604 Bad Honnef"},{"location":"start-impressum/#telefon-telefax-und-e-mail","title":"Telefon, Telefax und E-Mail","text":"ZentraleTelefaxE-Mail <pre><code>Zentrale: 02224 901 470\n</code></pre> <pre><code>Telefax: 02224 901 4711\n</code></pre> <pre><code>E-Mail: &lt;post@bdb-praxis.de&gt;\n</code></pre>"},{"location":"start-impressum/#steuernummer-22250121562","title":"Steuernummer: 222/5012/1562","text":""},{"location":"start-impressum/#aufsichtsbehorde","title":"Aufsichtsbeh\u00f6rde:","text":"\u00c4rztekammer Nordrhein - Tersteegenstr. 9 - 40474 D\u00fcsseldorf"},{"location":"start-impressum/#berufsbezeichnung-arzt","title":"Berufsbezeichnung: Arzt","text":"<p>Verliehen durch:</p> <ul> <li>\u00c4rztekammer Niedersachen (Dr. Bade)</li> <li>\u00c4rztekammer Nordrhein (Dr. de Boer)</li> </ul> <p>Es gelten folgende berufsrechtliche Regelungen:</p> <ul> <li>Berufsordnung der \u00c4rztekammer Nordrhein</li> <li>Heilberufsgesetz des Landes NRW</li> </ul>"},{"location":"start-impressum/#berufsordnung-fur-die-nordrheinischen-arztinnen-und-arzte","title":"Berufsordnung f\u00fcr die nordrheinischen \u00c4rztinnen und \u00c4rzte:","text":"<p>Regelungen sind einsehbar auf der Webseite der Kassen\u00e4rztliche Vereinigung Nordrhein</p>"},{"location":"start-impressum/#angaben-zur-berufshaftpflichtversicherung","title":"Angaben zur Berufshaftpflichtversicherung:","text":"Generali Deutschland Versicherung AG  - 50411 K\u00f6ln"},{"location":"start-impressum/#verantwortlich-fur-den-inhalt-nach-55-abs-2-rstv","title":"Verantwortlich f\u00fcr den Inhalt nach \u00a755 Abs. 2 RStV:","text":"Dr. med. Hans Joachim Bade - Aegidienbergerstr. 1a, 53604 Bad Honnef"},{"location":"start-impressum/#quellenangaben-fur-die-verwendeten-bilder-und-grafiken","title":"Quellenangaben f\u00fcr die verwendeten Bilder und Grafiken:","text":"<p>Alle Bilder sind privat von uns und wir besitzen s\u00e4mtliche Rechte.</p>"},{"location":"start-impressum/#unverlangte-zusendung-von-werbung-und-informationsmaterialien","title":"Unverlangte Zusendung von Werbung und Informationsmaterialien:","text":"<p>Die \u00dcbersendung von nicht ausdr\u00fccklich angeforderter Werbung und Informationsmaterialien durch die Benutzung der Kontaktdaten, die im Rahmen der Erf\u00fcllung der Impressumspflicht gem. \u00a7 5 TMG preisgegeben werden, wird hiermit ausdr\u00fccklich widersprochen. Wir behalten uns ausdr\u00fccklich rechtliche Schritte im Falle der unverlangten Zusendung von Werbeinformationen, etwa durch Spam-Mails (insbesondere Newsletter), vor.</p>"},{"location":"start-karriere/","title":"Karriere bei BdB  \u2695   \ud83c\udfe5   \ud83d\udc89   \ud83d\udc8a","text":"<p>Seit August 2003 bilden wir aus. Mittlerweile haben 10 MFA (Medizinische Fachangestellte), 16 \u00c4rzte und \u00c4rztinnen und 18 Studierende im Praktischen Jahr die Ausbildung bei uns durchlaufen und erfolgreich abgeschlossen. </p>"},{"location":"start-karriere/#medizinische-fachangestellte-mfa","title":"Medizinische Fachangestellte (MFA)","text":"<p>In Bezug auf die MFA Ausbildung ist zu erw\u00e4hnen, dass unsere Mitarbeiterin Frau Petra Fiest aufgrund mannigfaltiger Fortbildungen auf unterschiedlichsten Gebieten die diesbez\u00fcgliche Leitung \u00fcbernommen hat. Zus\u00e4tzlich arbeitet sie auch als Pr\u00fcferin f\u00fcr MFA-Auszubildende bei der \u00c4rztekammer.  </p> <p>Erlernt wird das gesamte Spektrum der T\u00e4tigkeiten einer haus\u00e4rztlichen allgemeinmedizinischen Praxis. Dazu geh\u00f6rt unter anderem Kommunikation (pers\u00f6nlich und telefonisch), Anmeldung, praktische Fertigkeiten (Blut abnehmen, EKGs, Langzeitblutdruckmessungen und Lungenfunktionstestungen durchf\u00fchren, Vor-Ort Testungen von Blut und Urin), Bearbeitung von Anfragen, Vorbereiten von Rezepten/\u00dcberweisungen/Einweisungen/etc., mannigfaltige Kommunikation mit Gesundheitsdienstleistern (z.B. Spezialisierte Praxen, Krankenh\u00e4user, Labormedizin, Physiotherapie, Pflegediensten, Seniorenheimen). </p> <pre><code> Es gilt: Jede soll alles k\u00f6nnen!\n\n Noch mehr allerdings gilt: Wir wollen Spa\u00df an den T\u00e4tigkeiten haben!\n</code></pre> <p>Wenn wir schon im interessantesten Beruf der Welt arbeiten, m\u00f6chten wir dies so gut und mit so viel Freude wie m\u00f6glich praktizieren. Ein gutes Betriebsklima, an dem alle t\u00e4glich mitwirken, macht\u00b4s (meist) m\u00f6glich. </p>"},{"location":"start-karriere/#arztinnen-und-arzte","title":"\u00c4rztinnen und \u00c4rzte","text":"<p>Durch die Zusammenarbeit mit dem Institut f\u00fcr Hausarztmedizin der Universit\u00e4t Bonn sind vielf\u00e4ltige M\u00f6glichkeiten der Aus- und Weiterbildung gegeben. Im Rahmen der unterschiedlichen Schwerpunkte findet die gegenseitige Fort- und Weiterbildung statt. Fallbesprechungen sind t\u00e4glich. Gemeinsame Besprechungen mit \u00c4rztinnen und Studierenden sind regelm\u00e4\u00dfig einmal pro Woche angesetzt. </p>"},{"location":"start-karriere/#studierende","title":"Studierende","text":"<p>Im Rahmen unserer T\u00e4tigkeiten als Lehrpraxis und Lehrbeauftragte werden vor allem Studierende im Praktischen Jahr im Wahlfach Allgemeinmedizin bei uns ausgebildet. Famulaturen und Termine f\u00fcr Blockpraktika k\u00f6nnen wir leider nur sehr selten vergeben, da wir nicht mehr als eine Studentin gleichzeitig  betreuen m\u00f6chten. </p> <p>Wir legen sehr gro\u00dfen Wert auf die Optimierung der anamnestischen K\u00fcnste (einschlie\u00dflich der Kommunikation dabei) und k\u00f6rperlichen Untersuchungsmethoden. Weiterf\u00fchrende Diagnostik (Labor, EKG, LuFu, LZ-RR, Sono Abdomen und Schilddr\u00fcse) kann bei entsprechender Indikation gern gro\u00dfz\u00fcgig durchgef\u00fchrt werden, Therapiema\u00dfnahmen sollten prim\u00e4r die Beratung zum gesunden Lebenswandel beinhalten. Wir versuchen durch gezielte Beratung den Medikamentengebrauch so weit wie m\u00f6glich zu minimieren. </p>"},{"location":"start-karriere/#bewerbung","title":"Bewerbung","text":"<p>Melden Sie sich. Am besten telefonisch (ggf. \u00fcber den Anrufbeantworter 02224 9014712) und wir besprechen die M\u00f6glichkeiten einer Zusammenarbeit. </p> <p>Wir haben Freude daran, uns gegenseitig weiter zu entwickeln!</p>"},{"location":"start-kodex/","title":"BdB Praxis Verhaltenskodex","text":""},{"location":"start-kodex/#unser-versprechen","title":"Unser Versprechen","text":"<p>Im Interesse der F\u00f6rderung einer offenen und einladenden Umgebung verpflichten wir uns als Mitwirkende und Betreuer, die Teilnahme an unserem Projekt und Gemeinschaft zu einer bel\u00e4stigungsfreien Erfahrung f\u00fcr alle zu machen, unabh\u00e4ngig von Alter, K\u00f6rpergr\u00f6\u00dfe K\u00f6rpergr\u00f6\u00dfe, Behinderung, ethnischer Zugeh\u00f6rigkeit, Geschlechtsidentit\u00e4t und -ausdruck, Erfahrungsniveau,  Nationalit\u00e4t, pers\u00f6nlichem Aussehen, Rasse, Religion oder sexueller Identit\u00e4t und Orientierung.</p>"},{"location":"start-kodex/#unsere-standards","title":"Unsere Standards","text":"<p>Beispiele f\u00fcr Verhaltensweisen, die zur Schaffung eines positiven Umfelds beitragen, sind:</p> <ul> <li>Verwendung einer einladenden und integrativen Sprache</li> <li>Respektvoller Umgang mit unterschiedlichen Standpunkten und Erfahrungen</li> <li>Konstruktive Kritik anzunehmen</li> <li>Sich auf das konzentrieren, was das Beste f\u00fcr die Gemeinschaft ist</li> <li>Einf\u00fchlungsverm\u00f6gen gegen\u00fcber anderen Mitgliedern der Gemeinschaft zeigen</li> </ul> <p>Beispiele f\u00fcr inakzeptables Verhalten von Teilnehmern sind:</p> <ul> <li>Verwendung sexualisierter Sprache oder Bilder und unerw\u00fcnschte sexuelle Aufmerksamkeit oder   Ann\u00e4herungsversuche</li> <li>Trolling, beleidigende/abwertende Kommentare und pers\u00f6nliche oder politische Angriffe </li> <li>\u00d6ffentliche oder private Bel\u00e4stigung</li> <li>Ver\u00f6ffentlichung privater Informationen anderer, wie z. B. einer physischen oder elektronischen Adresse, ohne ausdr\u00fcckliche Erlaubnis</li> <li>Anderes Verhalten, das in einem beruflichen Umfeld als unangemessen angesehen werden k\u00f6nnte</li> </ul>"},{"location":"start-kodex/#unsere-verantwortlichkeiten","title":"Unsere Verantwortlichkeiten","text":"<p>Die Projektbetreuer sind verantwortlich f\u00fcr die Kl\u00e4rung der Standards f\u00fcr akzeptables Verhalten, und es wird erwartet, dass sie angemessene und faire Korrekturma\u00dfnahmen ergreifen und auf inakzeptables Verhalten reagieren.</p> <p>Projektbetreuer haben das Recht und die Verantwortung, Kommentare, Commits, Code, Widgets, etc. zu entfernen, zu bearbeiten oder abzulehnen.  Kommentare, Commits, Code, Wiki-Edits, Issues und andere Beitr\u00e4ge zu entfernen, zu bearbeiten oder abzulehnen, die nicht mit diesem Verhaltenskodex \u00fcbereinstimmen, zu bearbeiten oder abzulehnen, oder jeden vor\u00fcbergehend oder dauerhaft zu verbieten, wenn sie ein anderes Verhalten als unangemessen, bedrohlich, beleidigend oder sch\u00e4dlich erachten.</p>"},{"location":"start-kodex/#geltungsbereich","title":"Geltungsbereich","text":"<p>Dieser Verhaltenskodex gilt sowohl innerhalb der Projektr\u00e4ume als auch in \u00f6ffentlichen R\u00e4umen wenn eine Person das Projekt oder seine Gemeinschaft repr\u00e4sentiert. Beispiele f\u00fcr Repr\u00e4sentation des Projekts oder der Gemeinschaft ist beispielsweise die Verwendung einer offiziellen Projekt-E-Mail-Adresse Projekt-E-Mail-Adresse, das Posten \u00fcber ein offizielles Social-Media-Konto oder das Auftreten als ernannter Vertreter bei einer Online- oder Offline-Veranstaltung. Die Repr\u00e4sentation eines Projekts kann von den Projektbetreuern weiter definiert und pr\u00e4zisiert werden.</p>"},{"location":"start-kodex/#durchsetzung","title":"Durchsetzung","text":"<p>F\u00e4lle von beleidigendem, bel\u00e4stigendem oder anderweitig inakzeptablem Verhalten k\u00f6nnen gemeldet werden durch Kontaktaufnahme mit dem Projektteam unter https://gitter.im/squidfunk/mkdocs-material. Das Projektteam pr\u00fcft und untersucht pr\u00fcft und untersucht alle Beschwerden und reagiert in einer Weise, die es f\u00fcr angemessen h\u00e4lt und den Umst\u00e4nden angemessen ist. Das Projektteam ist zur Wahrung der Vertraulichkeit verpflichtet gegen\u00fcber demjenigen, der einen Vorfall gemeldet hat. Weitere Einzelheiten zu spezifischen Durchsetzungsrichtlinien k\u00f6nnen separat ver\u00f6ffentlicht werden.</p>"},{"location":"start-kodex/#urheberschaft","title":"Urheberschaft","text":"<p>Dieser Verhaltenskodex ist der Contributor Covenant entnommen, Version 1.4, verf\u00fcgbar unter http://contributor-covenant.org/version/\u00bc</p>"},{"location":"start-lizenz/","title":"Open Source Lizenzen","text":"<p>Diese Webseiten wurden mit Hilfe der Software MKDOCS und Material f\u00fcr MKDOCS aufgebaut. die deutschen \u00dcbersetzungen  erfolgten mit DEEPL</p>"},{"location":"start-lizenz/#mit-lizenz-fur-material-fur-mkdocs-copyright-c-2016-2023-martin-donath","title":"MIT Lizenz f\u00fcr Material f\u00fcr MKDOCS - Copyright \u00a9 2016-2023 Martin Donath","text":"<p>Hiermit wird jeder Person, die eine Kopie dieser Software und der zugeh\u00f6rigen Dokumentationsdateien (die \"Software\") erh\u00e4lt, kostenlos die Erlaubnis erteilt dieser Software und der zugeh\u00f6rigen Dokumentationsdateien (die \"Software\") erh\u00e4lt, die mit der Software ohne Einschr\u00e4nkung zu handeln, einschlie\u00dflich und ohne Einschr\u00e4nkung der Kopieren, \u00c4ndern, Zusammenf\u00fchren, Ver\u00f6ffentlichen, Verteilen, Unterlizenzieren und/oder Kopien der Software zu verkaufen und Personen, denen die Software zur Verf\u00fcgung gestellt wird zu erlauben, dies zu tun, vorbehaltlich der folgenden Bedingungen:</p> <p>Der obige Urheberrechtsvermerk und dieser Genehmigungsvermerk m\u00fcssen enthalten sein in allen Kopien oder wesentlichen Teilen der Software enthalten sein.</p> <p>DIE SOFTWARE WIRD OHNE M\u00c4NGELGEW\u00c4HR UND OHNE JEGLICHE AUSDR\u00dcCKLICHE ODER ODER STILLSCHWEIGEND, EINSCHLIESSLICH, ABER NICHT BESCHR\u00c4NKT AUF DIE GEW\u00c4HRLEISTUNG DER MARKTG\u00c4NGIGKEIT, EIGNUNG F\u00dcR EINEN BESTIMMTEN ZWECK UND NICHTVERLETZUNG VON RECHTEN DRITTER. IN KEINEM FALL SIND DIE DIE AUTOREN ODER URHEBERRECHTSINHABER F\u00dcR JEGLICHE ANSPR\u00dcCHE, SCH\u00c4DEN ODER ANDERE HAFTUNG, SEI ES AUS VERTRAG, UNERLAUBTER HANDLUNG ODER ANDERWEITIG, DIE AUS ODER IN VERBINDUNG MIT DER SOFTWARE ODER DER NUTZUNG ODER DEM SONSTIGEN UMGANG MIT MIT DER SOFTWARE.</p>"},{"location":"start-lizenz/#englisches-original","title":"Englisches Original","text":"<p>Permission is hereby granted, free of charge, to any person obtaining a copy of this software and associated documentation files (the \"Software\"), to deal in the Software without restriction, including without limitation the rights to use, copy, modify, merge, publish, distribute, sublicense, and/or sell copies of the Software, and to permit persons to whom the Software is furnished to do so, subject to the following conditions:</p> <p>The above copyright notice and this permission notice shall be included in all copies or substantial portions of the Software.</p> <p>THE SOFTWARE IS PROVIDED \"AS IS\", WITHOUT WARRANTY OF ANY KIND, EXPRESS OR IMPLIED, INCLUDING BUT NOT LIMITED TO THE WARRANTIES OF MERCHANTABILITY, FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE AND NON-INFRINGEMENT. IN NO EVENT SHALL THE AUTHORS OR COPYRIGHT HOLDERS BE LIABLE FOR ANY CLAIM, DAMAGES OR OTHER LIABILITY, WHETHER IN AN ACTION OF CONTRACT, TORT OR OTHERWISE, ARISING FROM, OUT OF OR IN CONNECTION WITH THE SOFTWARE OR THE USE OR OTHER DEALINGS IN THE SOFTWARE.</p>"},{"location":"start-lizenz/#bsd-lizenz-fur-mkdocs-copyright-2014-tom-christie","title":"BSD Lizenz f\u00fcr MKDOCS - Copyright \u00a9 2014, Tom Christie","text":"<p>Die Weiterverbreitung und Verwendung in Quell- und Bin\u00e4rform, mit oder ohne \u00c4nderungen, ist gestattet, sofern die folgenden Bedingungen erf\u00fcllt sind:</p> <p>Bei der Weitergabe des Quellcodes m\u00fcssen der obige Urheberrechtsvermerk, diese Liste der Bedingungen und der folgende Haftungsausschluss beibehalten werden. Weiterverteilungen in bin\u00e4rer Form m\u00fcssen den obigen Copyright-Hinweis, diese Liste der Bedingungen und den folgenden Haftungsausschluss in der Dokumentation und/oder anderen mit der Verteilung gelieferten Materialien wiedergeben.</p> <p>DIESE SOFTWARE WIRD VON DEN URHEBERRECHTSINHABERN UND BEITRAGSZAHLERN IN DER VORLIEGENDEN FORM ZUR VERF\u00dcGUNG GESTELLT. JEGLICHE AUSDR\u00dcCKLICHE ODER STILLSCHWEIGENDE GARANTIE, EINSCHLIESSLICH, ABER NICHT BESCHR\u00c4NKT AUF DIE STILLSCHWEIGENDE GARANTIE DER MARKTG\u00c4NGIGKEIT UND DER EIGNUNG F\u00dcR EINEN BESTIMMTEN ZWECK, WIRD ABGELEHNT. IN KEINEM FALL HAFTEN DER URHEBERRECHTSINHABER ODER DIE MITWIRKENDEN F\u00dcR DIREKTE, INDIREKTE, ZUF\u00c4LLIGE, BESONDERE, BEISPIELHAFTE SCH\u00c4DEN ODER FOLGESCH\u00c4DEN (EINSCHLIESSLICH, ABER NICHT BESCHR\u00c4NKT AUF DIE BESCHAFFUNG VON ERSATZG\u00dcTERN ODER -DIENSTLEISTUNGEN, NUTZUNGS-, DATEN- ODER GEWINNVERLUSTE ODER GESCH\u00c4FTSUNTERBRECHUNGEN), WIE AUCH IMMER DIESE VERURSACHT WURDEN UND AUF WELCHER HAFTUNGSTHEORIE SIE BERUHEN, SEI ES DURCH VERTRAG, VERSCHULDENSUNABH\u00c4NGIGE HAFTUNG ODER UNERLAUBTE HANDLUNGEN (EINSCHLIESSLICH FAHRL\u00c4SSIGKEIT ODER ANDERWEITIG), DIE SICH IN IRGENDEINER WEISE AUS DER NUTZUNG DIESER SOFTWARE ERGEBEN, SELBST WENN AUF DIE M\u00d6GLICHKEIT EINES SOLCHEN SCHADENS HINGEWIESEN WURDE.</p>"},{"location":"start-lizenz/#englisches-original_1","title":"Englisches Original","text":"<p>Redistribution and use in source and binary forms, with or without modification, are permitted provided that the following conditions are met:</p> <p>Redistributions of source code must retain the above copyright notice, this list of conditions and the following disclaimer. Redistributions in binary form must reproduce the above copyright notice, this list of conditions and the following disclaimer in the documentation and/or other materials provided with the distribution.</p> <p>THIS SOFTWARE IS PROVIDED BY THE COPYRIGHT HOLDERS AND CONTRIBUTORS \"AS IS\" AND ANY EXPRESS OR IMPLIED WARRANTIES, INCLUDING, BUT NOT LIMITED TO, THE IMPLIED WARRANTIES OF MERCHANTABILITY AND FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE ARE DISCLAIMED. IN NO EVENT SHALL THE COPYRIGHT HOLDER OR CONTRIBUTORS BE LIABLE FOR ANY DIRECT, INDIRECT, INCIDENTAL, SPECIAL, EXEMPLARY, OR CONSEQUENTIAL DAMAGES (INCLUDING, BUT NOT LIMITED TO, PROCUREMENT OF SUBSTITUTE GOODS OR SERVICES; LOSS OF USE, DATA, OR PROFITS; OR BUSINESS INTERRUPTION) HOWEVER CAUSED AND ON ANY THEORY OF LIABILITY, WHETHER IN CONTRACT, STRICT LIABILITY, OR TORT (INCLUDING NEGLIGENCE OR OTHERWISE) ARISING IN ANY WAY OUT OF THE USE OF THIS SOFTWARE, EVEN IF ADVISED OF THE POSSIBILITY OF SUCH DAMAGE.</p>"},{"location":"start-neues/","title":"Neuigkeiten","text":"<p>Wir haben eine neue Webseite </p> <p>Seit 18.02.2021 haben wir Dr. Annika Rudzio als Fach\u00e4rztin f\u00fcr Allgemeinmedizin bei uns gl\u00fccklicherweise ins Team integrieren k\u00f6nnen. </p> <p>Mit unseren medizinischen Fachangestellten und unseren \u00c4rztinnen in Weiterbildung Frau Dr. Eva Burkei und Herrn Niklas Brettner bieten wir Ihnen das gesamte haus\u00e4rztliche Leistungsspektrum.</p> <p>Schwerpunkte liegen auf Osteopathie (Dr. de Boer), Chirotherapie, Akupunktur, Sportmedizin und Sto\u00dfwellentherapie.</p> <p>Erfreulicherweise wird auch Frau Dr. Mirjam Spengler vertretungsweise weiter mitarbeiten.</p>"},{"location":"start-notarzt/","title":"Notdienstorganisation","text":"<p>Die Kassen\u00e4rztliche Vereinigung (KV) Nordrhein stellt die ambulante Versorgung und den \u00e4rztlichen Notdienst der B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger in den Regierungsbezirken D\u00fcsseldorf und K\u00f6ln, auch  au\u00dferhalb der Sprechstunden der niedergelassenen \u00c4rztinnen und \u00c4rzte \u2013 also abends, nachts und am Wochenende, sicher. 90 Prozent der Bev\u00f6lkerung in den Bezirken erreichen innerhalb von etwa 15 Minuten PKW-Fahrtzeit die n\u00e4chstliegende Notdienstpraxis.</p> <p>Zus\u00e4tzlich gibt es in einigen Landkreisen noch chirurgische, gyn\u00e4kologische und HNO-Facharztnotdienste. In l\u00e4ndlichen Kreisen f\u00fchrt ein Teil der \u00c4rzte den Notdienst noch in eigener Praxis durch.</p>"},{"location":"start-notarzt/#offnungszeitenerreichbarkeit-der-notdienstpraxen-in-der-regel","title":"\u00d6ffnungszeiten/Erreichbarkeit  der Notdienstpraxen  in der Regel","text":""},{"location":"start-notarzt/#bei-lebensbedrohlichen-situationen-sofort-die-112-rufen","title":"Bei lebensbedrohlichen Situationen sofort die 112 rufen","text":""},{"location":"start-notarzt/#zahnarztlicher-notdienst-ansage-und-vermittlung","title":"Zahn\u00e4rztlicher Notdienst, Ansage und Vermittlung","text":""},{"location":"start-notarzt/#wwwzahnarzt-notdienstde","title":"www.zahnarzt-notdienst.de","text":"MontagDienstagMittwochDonnerstagFreitagSamstagSonntagFeiertage <pre><code>Montag: Abends von 19:00 - 22/23:00 Uhr\n</code></pre> <pre><code>Dienstag: Abends von 19:00 - 22/23:00 Uhrr\n</code></pre> <pre><code>Mittwoch:  Nachmittags ab 13:00 - 22/23:00 Uhr\n</code></pre> <pre><code>Donnerstag:   Abends von 19:00 - 22/23:00 Uhr\n</code></pre> <pre><code>Freitag:  Nachmittags ab 13:00 - 22/23:00 Uhr\n</code></pre> <pre><code>Samstag: Ganzt\u00e4gig bis 22/23 :00 Uhr\n</code></pre> <pre><code>Sonntag: Ganzt\u00e4gig bis 22/23:00 Uhr\n</code></pre> <pre><code>Feiertage: Ganzt\u00e4gig bis 22/23:00 Uhr\n</code></pre>"},{"location":"start-notarzt/#ausserhalb-dieser-offnungszeiten-die-112-anrufen","title":"Ausserhalb dieser \u00d6ffnungszeiten die 112 anrufen","text":""},{"location":"start-notarzt/#kostenfreie-rufnummer-116-117-fur-dringende-hausbesuche","title":"Kostenfreie Rufnummer 116 117 f\u00fcr dringende Hausbesuche","text":"<p>\u00dcber die 116 117 erhalten Patienten Informationen \u00fcber das Angebot des ambulanten Notdienstes in ihrer N\u00e4he (Adresse, Rufnummer, \u00d6ffnungszeiten). F\u00fcr nicht mobile Patienten besteht zudem die M\u00f6glichkeit, \u00fcber die 116 117 koordiniert, einen \u00e4rztlichen Hausbesuch zu erhalten, auch verf\u00fcgbar in den grenznahen Regionen der Niederlande und Belgien. </p> <p>F\u00fcr Sprach- und H\u00f6rgesch\u00e4digte gibt es ein separates Fax unter der Rufnummer 0800 5895 210.</p>"},{"location":"start-notarzt/#notdienstpraxis-bonn-duisdorf","title":"Notdienstpraxis Bonn-Duisdorf","text":"\u00d6ffnungszeiten von-Hompesch-Stra\u00dfe 1 Mo, Di, Do: 19 - 22 Uhr 53123 Bonn Mi, Fr, Weiberfastnacht: 14 - 22 Uhr Sa, So, Feiertage, Rosenmontag, 24.12, 31.12.: 8 - 22 Uhr <p> Anfahrt </p>"},{"location":"start-notarzt/#kinderarztliche-notdienstpraxis-bonn-venusberg","title":"Kinder\u00e4rztliche Notdienstpraxis Bonn-Venusberg","text":"Betriebsst\u00e4tte St. Marien \u00d6ffnungszeiten Robert-Koch-Str. 1 Mo, Di, Do: 19 - 22 Uhr 53115 Bonn Mi, Fr, Weiberfastnacht: 14 - 22 Uhr Sa, So, Feiertage, 24.12., 31.12. Rosenmontag: 8:30 - 22 Uhr <p> Anfahrt </p>"},{"location":"start-notarzt/#notdienstpraxis-bonn-sudstadt","title":"Notdienstpraxis Bonn-S\u00fcdstadt","text":"Gemeinschaftskrankenhaus BonnHaus St. Petrus \u00d6ffnungszeiten Bonner Talweg 4-6 Mo, Di, Do: 19 - 22 Uhr 53113 Bonn Mi, Fr, Weiberfastnacht: 14 - 22 Uhr Sa, So, Feiertage, Rosenmontag, 24.12., 31.12.: 8 - 22 Uhr <p> Anfahrt </p>"},{"location":"start-notarzt/#notdienstpraxis-bonn-bad-godesberg","title":"Notdienstpraxis Bonn-Bad Godesberg","text":"Johanniter GmbH Waldkrankenhaus \u00d6ffnungszeiten Waldstra\u00dfe 73 Mo, Di, Do: 19 - 22 Uhr 53177 Bonn-Bad Godesberg Mi, Fr, Weiberfastnacht: 14 - 22 Uhr Sa, So, Feiertage, Rosenmontag, 24.12., 31.12.: 8 - 22 Uhr <p> Anfahrt </p>"},{"location":"start-notarzt/#augenarztliche-notdienstpraxis-bonn-venusberg","title":"Augen\u00e4rztliche Notdienstpraxis Bonn-Venusberg","text":"Universit\u00e4ts-Augenklinik Bonn \u00d6ffnungszeiten Ernst-Abbe-Stra\u00dfe 2 Mo, Di, Do: 19 Uhr bis 21 Uhr 53127 Bonn Mi, Fr: 16 Uhr bis 21 Uhr Sa, So, Feiertage Rosenmontag, 24.12., 31.12. : 9 Uhr bis 21 Uhr nach 21 Uhr Versorgung durch Augenklinik <p> Anfahrt </p>"},{"location":"start-praxis/","title":"Unsere Praxis","text":"<p>\u200b</p> 1 / 8 Unsere Praxis 2 / 8 Unsere Praxis 3 / 8 Unsere Praxis 4 / 8 Unsere Praxis 5 / 8 Unsere Praxis 6 / 8 Unsere Praxis 7 / 8 Unsere Praxis 8 / 8 Unsere Praxis \u276e \u276f <p></p>"},{"location":"start-standort/","title":"So finden Sie uns","text":""},{"location":"start-standort/#standort-der-praxis","title":"Standort der Praxis","text":"Aegidienbergerstr. 1a, 53604 Bad Honnef"},{"location":"start-standort/#so-finden-sie-uns_1","title":"So finden Sie uns","text":"\u00dcbersichtStandort\u00d6PNVOpenStreetMapRouting <p>Der Kreisverkehr in Himberg ist das Ziel. </p> <p>Hier auf dieser Karte sehen Sie unseren Standort, den Parkplatz und die Apotheke. Wenn Sie aus dem Kreisverkehr in die Aegidienbergerstra\u00dfe fahren, ist die Einfahrt zum Parkplatz direkt hinter dem Fahrradladen Bohrens auf der linken Seite. Wenn Sie aus der Gegenrichtung kommen und kurz vor dem Kreisverkehr sind, dann ist die Einfahrt rechts.   Weitere Parkm\u00f6glichkeiten bestehen in unserem EDEKA Einkaufszentrum, das nur eine Fu\u00dfminute entfernt ist.  </p> <p> </p> <p>Bus Linien von und nach Bad Honnef, HimbergLinie\u00a0\u00a0Richtung\u00a0560\u00a0\u00a0\u00a0Bad Honnef Feuerschl\u00f6\u00dfchen \u00a0561\u00a0\u00a0\u00a0K\u00f6nigswinter Bf \u00a0596\u00a0\u00a0\u00a0Bad Honnef W\u00fclscheid Post SB51\u00a0Bad Honnef (Stadtbahn)Von den Haltestellen in Himberg sind wir nur zwei Fu\u00dfminuten entfernt.</p> <p> </p> <p>F\u00fcr eine Routenberechnung zur Praxis, hier klicken</p>"},{"location":"start-team/","title":"Unsere Teamassistenz","text":"<p>Wir sind \u00fcberaus gl\u00fccklich mit fachlich h\u00f6chst kompetenten Mitarbeitern zusammen zu arbeiten, die durch ihre liebevolle Art f\u00fcr ein tolles Betriebsklima sorgen!</p> Karin SchoopPetra FiestAnnette StockhausenMirjam KallmesMarcy WeberLisa Wagner <p> </p> <p>Karin Schoop </p> <p></p> <p>Petra Fiest</p> <p></p> <p>Annette Stockhausen</p> <p></p> <p>Mirjam Kallmes</p> <p></p> <p>Marcy Weber</p> <p></p> <p>Lisa Wagner</p>"},{"location":"start-test/","title":"Testprogramme Design","text":""},{"location":"start-test/#karte-mit-pin","title":"Karte mit Pin","text":""},{"location":"start-test/#hinweise-inkl-zeichen-und-texte","title":"Hinweise inkl. Zeichen und Texte","text":"<p>Lorem ipsum</p> <p>Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Nulla et euismod nulla. Curabitur feugiat, tortor non consequat finibus, justo purus auctor massa, nec semper lorem quam in massa.</p> <p>Lorem ipsum</p> <p>Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Nulla et euismod nulla. Curabitur feugiat, tortor non consequat finibus, justo purus auctor massa, nec semper lorem quam in massa.</p>"},{"location":"start-test/#moglichkeiten","title":"M\u00f6glichkeiten","text":"Simple ListeDurchnummerierte Liste <ul> <li>Sed sagittis eleifend rutrum</li> <li>Donec vitae suscipit est</li> <li>Nulla tempor lobortis orci</li> </ul> <ol> <li>Sed sagittis eleifend rutrum</li> <li>Donec vitae suscipit est</li> <li>Nulla tempor lobortis orci</li> </ol> <p>In Tabs</p> <p>=== \"Simple Liste\"</p> <pre><code>* Sed sagittis eleifend rutrum\n* Donec vitae suscipit est\n* Nulla tempor lobortis orci\n</code></pre> <p>=== \"Durchnummerierte Liste\"</p> <pre><code>1. Sed sagittis eleifend rutrum\n2. Donec vitae suscipit est\n3. Nulla tempor lobortis orci\n</code></pre> <p>Notizen</p> <p>Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Nulla et euismod nulla. Curabitur feugiat, tortor non consequat finibus, justo purus auctor massa, nec semper lorem quam in massa.</p> <p>Gefahr</p> <p>Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Nulla et euismod nulla. Curabitur feugiat, tortor non consequat finibus, justo purus auctor massa, nec semper lorem quam in massa.</p> Notizen <p>Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Nulla et euismod nulla. Curabitur feugiat, tortor non consequat finibus, justo purus auctor massa, nec semper lorem quam in massa.</p> Gefahr <p>Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Nulla et euismod nulla. Curabitur feugiat, tortor non consequat finibus, justo purus auctor massa, nec semper lorem quam in massa.</p> <p>Lorem ipsum dolor sit amet, (1) consectetur adipiscing elit.</p> <ol> <li> I'm an annotation! I can contain <code>code</code>, formatted     text, images, ... basically anything that can be expressed in Markdown.</li> </ol> <p>Lorem ipsum dolor sit amet, (1) consectetur adipiscing elit.</p> <ol> <li> <p> I'm an annotation! (1)</p> <ol> <li> I'm an annotation as well!</li> </ol> </li> </ol> <p>Phasellus posuere in sem ut cursus (1)</p> <p>Lorem ipsum dolor sit amet, (2) consectetur adipiscing elit. Nulla et euismod nulla. Curabitur feugiat, tortor non consequat finibus, justo purus auctor massa, nec semper lorem quam in massa.</p> <ol> <li> I'm an annotation!</li> <li> I'm an annotation as well!</li> </ol> Hinweise und Listen (1) <p>Lorem ipsum dolor sit amet, (2) consectetur adipiscing elit. Nulla et euismod nulla. Curabitur feugiat, tortor non consequat finibus, justo purus auctor massa, nec semper lorem quam in massa.</p> <ol> <li> I'm an annotation!</li> <li> I'm an annotation as well!</li> </ol> Tab 1Tab 2 <p>Lorem ipsum dolor sit amet, (1) consectetur adipiscing elit.</p> <ol> <li> I'm an annotation!</li> </ol> <p>Phasellus posuere in sem ut cursus (1)</p> <ol> <li> I'm an annotation as well!</li> </ol>"},{"location":"start-test/#html-with-annotations","title":"HTML with annotations","text":"<p>Lorem ipsum dolor sit amet, (1) consectetur adipiscing elit.</p> <ol> <li> I'm an annotation!</li> </ol>"},{"location":"start-test/#mermaid","title":"Mermaid","text":""},{"location":"start-test/#graph","title":"Graph","text":"<pre><code>graph LR\n    hello --&gt; world\n    world --&gt; again\n    again --&gt; hello</code></pre>"},{"location":"start-test/#flowchart","title":"Flowchart","text":"<pre><code>flowchart TD\n    A[BDB-Praxis] --&gt;| | B(Start) \n    B --&gt; C{Herzlich Willkommen}\n    C --&gt;|One| D[Informationen zur Praxis]\n    C --&gt;|Two| E[So finden Sie uns]\n    C --&gt;|Three| F[Wunschtelefon]\n    C --&gt;|Four| G[Wunschtermin] \n    B --&gt; H{Neuigkeiten}\n    B --&gt; I{\u00dcber Uns}\n    I --&gt;|One| J[Unser \u00c4rzteteam]\n    I --&gt;|Two| K[Unsere Teamassistenz]\n    B --&gt; L{Karriere}</code></pre>"},{"location":"start-test/#gantt","title":"Gantt","text":"<pre><code>gantt\ntitle A Gantt Diagram\n    dateFormat  YYYY-MM-DD\n    section Section\n    A task           :a1, 2014-01-01, 30d\n    Another task     :after a1  , 20d\n    section Another\n    Task in sec      :2014-01-12  , 12d\n    another task      : 24d</code></pre>"},{"location":"start-wunsch/","title":"Wunschtelefon und Wunsch-E-Mail","text":"<p>Um unsere internen Abl\u00e4ufe in der Praxis zu beschleunigen und unsere Leistungen zu verbessern, haben wir das Wunschtelefon eingef\u00fchrt. Sie \"Bestellen\" Ihre Rezepte/Medikamente, \u00dcberweisungen oder Sonstiges vorab per Telefon, E-Mail oder Briefkasten. Damit ersparen wir Ihnen Wartezeiten in der Praxis.   </p> <p>Dann einfach in der n\u00e4chsten Sprechstunde vorbeikommen, Versichertenkarte einlesen und \"Bestellung\" mitnehmen.</p> WunschtelefonWunsch-E-MailWunschbriefkasten <pre><code>Wunschtelefon: 02224 901 4712\n</code></pre> <pre><code>Wunsch-E-Mail: &lt;wunsch@bdb-praxis.de&gt;\n</code></pre> <pre><code>Bestellung mit Namen und Geburtsdatum einfach in unseren Briefkasten einwerfen\n</code></pre>"},{"location":"start/","title":"Herzlich Willkommen","text":"<p>Unsere Haus\u00e4rztepraxis dient der haus\u00e4rztlichen Versorgung fu\u0308r jedes Lebensalter.  Ausgestattet mit modernster Medizintechnik. von der Vorbeugung u\u0308ber die Diagnose bis zur Behandlung akuter oder chronischer Erkrankungen bieten wir Ihnen ein umfangreiches Leistungsspektrum. Dank unserer langj\u00e4hrigen Erfahrung haben wir uns einen wohlverdienten Ruf als die beste medizinische Gruppe in der Region und dar\u00fcber hinaus erworben.</p>"},{"location":"start/#so-erreichen-sie-uns-per-telefon-und-e-mail","title":"So erreichen Sie uns per Telefon und E-Mail","text":"ZentraleTelefaxWunschtelefonE-MailWunsch-E-Mail <pre><code>Zentrale: 02224 901 470\n</code></pre> <pre><code>Telefax: 02224 901 4711\n</code></pre> <pre><code>Wunschtelefon: 02224 901 4712\n</code></pre> <pre><code>E-Mail: &lt;post@bdb-praxis.de&gt;\n</code></pre> <pre><code>Wunsch-E-Mail: &lt;wunsch@bdb-praxis.de&gt;\n</code></pre>"},{"location":"start/#offnungszeiten","title":"\u00d6ffnungszeiten","text":"MontagDienstagMittwochDonnerstagFreitagSamstagSonntag <pre><code>Montag: Vormittags 08:00 - 11:00 Uhr - Nachmittags 15:00 - 17:00 Uhr\n</code></pre> <pre><code>Dienstag:  Vormittags 08:00 - 11:00 Uhr - Nachmittags 16:00 - 18:00 Uhr\n</code></pre> <pre><code>Mittwoch:  Vormittags 08:00 - 11:00 Uhr - Nachmittags geschlossen\n</code></pre> <pre><code>Donnerstag:  Vormittags 08:00 - 11:00 Uhr - Nachmittags 16:00 - 18:00 Uhr\n</code></pre> <pre><code>Freitag:  Vormittags 08:00 - 11:00 Uhr - Nachmittags geschlossen\n</code></pre> <pre><code>Samstag:  Notfallsprechstunde Vormittags 09:00 - 10:00 Uhr\n</code></pre> <pre><code>Sonntag: geschlossen\n</code></pre> Sie k\u00f6nnen uns w\u00e4hrend der Sprechzeiten telefonisch nicht erreichen? <p>Versuchen Sie es doch mal mittags oder nachmittags. Wir sind auch au\u00dferhalb der regul\u00e4ren Sprechzeiten telefonisch erreichbar.</p> Abweichende \u00d6ffnungszeit: Donnerstag, den 22.06.23 <p>Die Praxis ist Vormittags von 8:00 bis 11:00 Uhr ge\u00f6ffnet - Nachmittags geschlossen!\"</p> Sommerferien 2023 von  Donnerstag, 22. Juni bis Freitag, 4. August <p>Die Praxis ist w\u00e4hrend der Ferienzeit: Vormittags von 8:00 bis 11:00 Uhr ge\u00f6ffnet. Und bleibt Nachmittags geschlossen!</p> <p> </p>"},{"location":"test/","title":"Testprogramme","text":""}]}